當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」

作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同。

各位要小心依家連登上面係咁話「嘉年華式抗爭」，係咁話倒退返2014年。2014係失敗，但係唔係因為嘉年華而失敗。

唔好見2014年失敗就將2014年所有嘅特質標籤為令運動失敗嘅特質

幫推

笑下啦香港人

連續兩個幾月發夢
輕鬆幾個鐘，輕鬆完先有動力繼續發夢
唔好互屌，不分化

係 冇必要過度苦行
最重要係有成效
同不被捕

雨革致命傷係無設死線，漸漸失去民意

推

核彈都唔割 何況蛋蛋

裸跑都唔割！

完全唔知班撚樣點樣得出結論係嘉年華令到2014失敗。

唔反對找數 不夠記得返正題

pish

佔路
唔設死線
失民意

係

核彈都不割 蛋蛋就要割

點得出今天我令到運動失敗？我真係好撚想知

有道理

雨革長期佔領又唔升級先係致命傷

今次反送中
要認真時大家都好認真 eg. 812
打仗時大家都係作戰狀態
咁冇需要咁崩緊果陣咪嘉年華下囉

唔贏唔準開心我驚自己人會崩潰先

幫推

我愛香港人！

之前有post已經詳細分析過，不過啲人比五毛帶風向又講返係嘉年華令2014失敗

岩啊

輕鬆完認真返就得，唔可以太苛刻

張弛有道
間中放鬆下
最緊要輕鬆完全部埋位做返正經野

裸跑唔係正式行動入面發生ok
狗女係敵人，唔private仲好可能係局，唔可以copy and paste 呢篇嘢繼續j，呢班友係要反省

Agree!!!!
但p牌仔推唔到
手動文宣
822 中學生集會
823 香港之路 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
831 民陣遊行

無路可退呀我地!!!!!!

唔知有冇人影大頭

嘉年華輕鬆同認真看似對立，但係其實可以共存
就如同勇武同和理非好似對立，其實都可以共存

鼓勵大家 但不自滿就得

唔係唔可以輕鬆 而係輕鬆完要認真返
大家壓力已經好大 如果完全唔允許娛樂 要人全力投入抗爭 只會令更多手足輕生

乜撚野裸跑，簡直影衰哂成個運動！

唔洗理入面個波台狗，起一起底都知弱智

tui

局又係令一回事，各位要小心

721 811

乜都攞balance
適時地認真適時地玩樂

Push

試過唔可能，sor
點解64冇人搞快樂抗爭，有d嘢係一定要認真

社運唔係苦行

不苦行
但都不要忘記我地身上既苦

日本社運失敗的歷史

「作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調『苦行』，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同。」

打仗都要叫雞啦
連續兩個幾月，輕鬆完咪繼續發夢
互屌自己手足無意思
裸跑都唔割

唔該屌柒樓主嘅人用不推文啦屌，全部推個post上熱門嘅都係幫兇

同意

同意 失焦係致命傷
緊急警報 反送中熱潮正在急速減退

示威者 全敗vs全勝 政府

不分和勇

光復香港 時代革命

抗爭之路 刻不容緩

將敵人明星化已經係問題
呢單冇得講，一定要叫停

822 中學生集會
823 人鍊
824 觀塘
825 葵荃青
831 民陣

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可
-撤回逃犯條例
-撤銷暴動定性
-釋放被捕義士
-成立獨立調查委員會
-實行雙真普選

721 85 811

緊急警報 反送中熱潮正在急速減退

呢啲post仲撚仆街，散播失敗但係個post乜撚內容都唔講

同意 輕鬆一晚半晚姐

贏左嘅話 咪幾百人裸跑

仲要係咁話「嘉年華式抗爭」嘅人, 唔知有冇出過黎一次

有見地

不分化、不割席

良知與公義長存心中

雨革致命傷係捉鬼
但係有班連登仔仲係樂此不疲地中伏
不過點都唔割

823 死線

無人過度強調呀，你望下熱門全部都係大波同裸跑，佔曬成版全部玩膠先係過度強調呀嘛

推！

唱下K咪幾好

同意
但係J狗乸真係

輕鬆完啦 開工未

捉鬼係其次，割蓆先係主要致命傷

吊頸都要抖下氣 橡筋拉得太緊會斷
只要大家毋是初心 聽日大家各自返到工作崗位
就冇問題㗎啦

笑下應該但唔需要個個都貪得意開post賭人數
笑完好講返正題啦

輕鬆還輕鬆 都要推下正經post

只要平衡就ok啦
打杖都要放鬆下既
最重要唔好變嘉年華

哩d活動Firm到大家 相信下次大家都會出黎

又啱

多謝你開返個post提示大家

光復香港
時代革命

平衡係重點
其實最好就唔好成個熱門都係飛機po

係，有冇慾求不滿到咁咩年代，上網咩都有啦，洗唔洗j隻咁既野

Pish

起碼我respect佢真係出黎找數

呢家係長期抗爭，心態上唔好嘉年華，但唔代表唔洗放鬆，我地要做到收放自如，開心完做番正經野就得，香港人加油

五大訴求 缺一不可！

橡根拉得多會斷

相信手足！！

擺一個中間位
兩邊都不時提醒
我覺得ok

不分化、不割蓆

內鬥都係致命傷

找數ok，唔好再J狗乸

笑完 我地星期六日再聚好嗎?

推，玩完今晚要做正經野

唔係令運動失敗，係大家都認真起來了，今天我唔夠「積極」而糟冷落

我見成版都係互屌，咁先係最撚危險
你5個熱門post講裸跑，之後有20個post係屌柒返裸跑post, 咁樣互屌先係令我最憂慮嘅情況。

大家最緊要依家開始，見正經post就推，咁先係最好。

放鬆完 推返啲正經po咪得

True
香港人加油
Work hard play hard

成個熱門都係互屌先係最危險

tong yi

不分化
笑下

今日嘉年華 聽日一樣可以勇武抗爭 完全冇衝突

長期sad mode真係會崩潰，可以放鬆下但唔好J差婆呀屌

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

(重開)(合集)822中學生集會 823人鏈 824觀塘遊行 825荃葵青遊行

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

824 觀塘大遊行

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721·811警官黑合作

無論如何, 都完了
唔好再distract場運動.

娛樂唔係唔得, 行軍打仗軍人都有賭下錢, 但私底下低調D啦

同意
如果連輕鬆一下都唔得
更加多人會變得壓抑

push

冇錯，其實可以共存

同意，假設今次場仗係要打一年

你係咪一年內日日都腎上腺素爆標咁嘅狀態？

苦中作樂係必需，否則你會逼死自己

不論身理上定心理上

光復香港，時代革命

大家既心態比起5年前已經進步左好多

agger
成日係度話割蓆, 有時真係會灰

利申錫春袋都唔割

唔會笑下就少咗兩萬人出囉

2014年失敗原因係圍爐玩分化

警世文 必推

手足心理健康係好緊要。呢兩個月面對咁多嘢，已經拉得好緊...... 我唔想再見到有手足做傻事... 見到大家可以有開開心心嘅時間 我好開心。

推推

不分化，不割席

要取平均啦手足

agger

但「嘉年華式抗爭」的確會令抗爭既熱情冷卻

一日開心下冇所謂，激光菠蘿包都開心咗一晚
但玩完記得返黎做正經野

大家放鬆完好做嘢

始終大家都唔係因抗爭而出世
呢兩個月又咁樣捱法
而且好多上街嘅都仲細
有巴打找數哄大家開心
我覺得可以接受嘅

係時候做返正經野喇，btw聽直播聽到畫面

而家連放鬆幾個鐘都會比人屌架
真係想知班人係咪每日番工放工都研究緊革命d野
唔笑 唔慶祝 唔出街約會等等

十日抖一日

識時務者為義士

下下扯到盡，唔係個個都頂得順，保持心理健康好重要

捉鬼內鬥

佢哋中咗神魂根毒，以為唔搞「嘉年華」、喪搞「苦行」，就唔會失敗。但查實神魂根都會痴漢地「溝女」啦…

========
咁都無200000個簽名？

唔同形式抗爭啫，又或者間唔中輕鬆下啫，唔使下下出力屌既，去幫推行動post仲好啦

香港人輕鬆下唔好互屌
休息一下 準備下一場抗爭

捉左膠 比起 左膠 本身對運動更具殺傷力
情況等同捉鬼

其實今天我根本唔係主因但個個一見到和理非就好容易：唉又今天我/雨革咁

要堅持住！

笑完再上路

—-
恐襲
721 元朗（無差別； 打手：鄉黑）
-沒有打手被起訴

805
荃灣（黑衫、街坊； 打手：福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕

北角 （黑衫； 打手：福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕
@二坡坊 - 黑衫+白衫福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕

814 葵芳（黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

失敗係互相篤灰割席分化 而唔係嘉年華會 烏克蘭革命都有開心過 有憤怒過 有傷心過 就因為呢種經歷 先成就成場運動

輕鬆真係無問題 但洗唔洗成個熱門都係大波女警同找數先？

只係想檢討下 不分化不割蓆

14年嘅致命傷係割𥱊分化，並非嘉年華

前排真係搞到抑鬱 飯又食唔落 連手都分埋
最近先可以抽離少少，香港人輕鬆下啦

玩完休息完又開始新的一天

點解大家咁冇信心，運動會因為一日而玩完？

見到啲po話割蓆就知咩料啦

香港人好可愛，因為我哋認真嘅時候好認真但係玩嘅時候又好癲。work hard,play hard

Focus返就得啦

睇返烏克蘭
佢地又跳舞又彈琴
同講真以前打仗都會有娛樂

啱呀

14年嘅致命傷係割𥱊分化，總之記得唔好互相批評，停止捉鬼

721
811

咪撚互屌, 咪撚分化
推post 自己做, 唔係開post 屌人唔做

我地有娛樂嘅權利！！！

係勇武少少已經俾人割蓆 督魁 全部左膠飯民離棄你 令到勇武有極大輿論壓力
和理非同勇武只要政治訴求一樣 根本唔可以指摘對方 外國爭取自由民主既歷史入面 大部份呢兩類型都係平行/相輔前進
係香港左膠和理非先咁痴線

雨革失敗最大原因就係分化捉鬼
以後再有好似上次鐳射筆同今日找數既事
大家提醒下就得
唔好再怒屌同路人
長期抗爭有陣時輕鬆係需要既
我相信各位都會記得初衷
輕鬆完做返正經野就可以

保持心境健康先可以走得更遠
我寧願香港人苦中作樂輕鬆下
都唔好去輕生

上次太空館我覺得OK，今日裸跑就多咗

笑下真係無乜所謂
但笑完輕鬆完 係時候做返正經野
我地宜家係背負住170萬+6個人嘅民意呀各位手足
係是出力文宣 出力放映會
準備要升級開戰

我呢 就準備緊流動文宣板
一塊硬身紙皮，一個背囊，一條繩
貼埋黎緊所有活動嘅文宣
以及721，728，85，811所有警黑勾結
一撚定唔好比香港人忘記
和理非勇武不分你我 齊上齊落呀

光復香港 時代革命

唔洗咁擔心香港人
2個月啦 69一百萬人 6162百萬零一 818 170萬 我地永遠唔會忘記有咩事係重要要做 只係中間break 1 2日都唔得咩

今日又一堆分化撚。

之前一堆絲打話遲黎m 早黎m.又深色m. 就估話係過期蛋。
其實大家知唔知壓力大同心情長期低落都會影響。
平時冇乜大事就比大家放鬆下一日半日啦。
我女朋友今個月都早左好多黎m 同深色啦。

一鬆一緊，一和理非一勇武，一二一二，文宣落街齊齊做，咁係最好

長期戰就要開始照顧埋戰友嘅心理狀況 越全面就越邁向勝利 唔可以太傾向某一邊

屌你吔班廢物
人吔藍絲從來都好團結，槍口一致對外
學下嘢ok?

唔可以行動入面玩
你答唔到我點解64集會冇人搞快樂抗爭，64已經30年

你明唔撚明唔係乜撚過度強調苦行?
你玩撚到連續2日成版熱門都係垃圾,強調苦行?
d有用post全部推走哂,都覺得無影響?

你地慢慢玩,我廢撚事再睇post

放鬆一下好啦
聽日返正常抗爭狀態

吊頸都要抖下氣，但係唔好抖咁耐氣

間唔中輕鬆一日其實無問題
苦中作樂
五大訴求 要爭取咩在心中唔會忘記

有時放鬆下都要既講真
真係好撚攰...

612 721 728 805 811 818

作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同。

條路仲有好長
間中輕鬆下真係要
休息是為了走更遠的路

818和理非大遊行主要係做比外國睇, 其次係幫勇武派提供民意基礎.
正苦一向都唔驚和理非.

64一年一日
更何況六四主要係紀念
叫人唔好忘記

琴晚有人慶祝下生日都俾人屌到飛起

出左黎兩個月 生日都仲出 坐低食5分鐘蛋糕真係冇咩野

當年失敗係因為升級就割蓆
今天我 其實聚咗好多民心

休息一下無可厚非，心理平衡先可以繼續落去，大家休息完重新上路就ok

14年嘅致命傷係割𥱊分化，總之記得唔好互相批評，停止捉鬼

唔好俾情感主導成個抗爭
用個腦記住點解行出嚟

前線對峙緊後面唱歌就話姐 觀星找數依D冇咩問題

輕鬆時輕鬆 認真時所有人自然會認真 香港人值得大家信任的！

成個天安門事件到屠城之後都冇人搞，唔係你答既理由
然後烏克蘭想唱歌跳舞既俾人趕走，呢d嘢係一定要認真，要玩喺行動外玩。

太空館同裸跑唔係行動，我覺得ok

大家都係人
休息下放鬆下
再出黎抗爭

手推

點解大家咁冇信心，運動會因為一日而玩完？

612 721 811

lm

岩啊繼續玩
去飲閪魚食閪

有明顯分別，
日本畢竟有直接普選嘅國會，係1960年代嘅日本經濟快速發展係大部分日本人都受惠，
香港立會距離普選越來越遠，係1997年後香港強國化物價樓價暴升只有少數權貴受惠。

笑一日夠

你有冇睇過
開始幾日有人唱開心歌俾人屌走
後面係唱戰歌同哀悼歌俾死左既兄弟
唔係你地想要既開心抗爭

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

821/823/831 死線（未定好）

823人鏈

824 去完觀塘再入機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

平衡
大家提供建議
然後自我思考
再提供自己建議
發現 大家當左大家都係自己人
對外人你會客氣
對自己人 我諗無人會客氣
一定直接 口直心快
心裡面 個個都係自己人

快樂時快樂
認真時認真

其實重點係香港人既善忘 令成場運動遂漸冷卻
再加上宜家既人係受到當年既政治啟蒙先走出嚟
相比起2019年 2014年好多香港人依然未醒
包括我自己都係
所以咩「今天我」「嘉年華」都只係一啲有代表性既關鍵字 令大家容易聯想到場運動被膠化
實際原因其實根本就係香港人善忘

不過我唔怪手足 佢地咁心急叫翻大家翻嚟
都係擔心我地會忘記呢兩個月既憤怒
慢慢冷卻左場運動 陷入更危險既局面
其實只要大家休息過笑過
識得自動自覺再去做文宣、鍛煉體魄準備再嚟過
路漫長 學識平衡自己好重要

香港人加油！

希望大家以後唔好再用「割席」一詞，改用「錫春袋」。

根本就唔信任
輕鬆幾個鐘好似做咗咩大逆不道之事
要全世界繼續屈喺個咁負面嘅氣氛入面先等如正確

冷靜，一兩日嘅輕鬆唔會令手足忘記呢兩個月嘅痛苦
成功後，我地係煲底盡興一番，搞個真正嘅嘉年華

一日半日

冇人話唔可以娛樂
你抗爭完返去打個丁、睇書、睇戲，你自己放鬆冇人會干預
問題係應唔應該搞娛樂化既抗爭活動

我認為一個月一兩次還好，變咗常態就玩撚完

咁依家開始要認真翻

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

其實有設死線，不過果陣政府廢事睬你，反正你都攻唔入政總。

所以除非真係有威脅性同實行到既手段，否則其實設死線冇用。

問題係

假波呀

黑警呀

依家都係鬥命長，對家阿仔搞唔掂搵阿爺幫拖，但其實要抽返阿仔出黎打先正路。

雨傘個陣，旺角充斥一班隱形大台，依家，有班人的確係又屌唔係又屌，總之就要大家無癮。我唔覺得輕鬆一晚會帶黎有咩害處，網上都繼續有人努力做文宣，諗路向，每個人都有佢作用，好多野心照不宣，下下指揮人唔係呢場運動既特式。

去大台，各有各做

821 元朗靜坐
822 中學生集會
823 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
五大訴求 缺一不可

偶然放鬆一下都要的~
最緊要係堅持!!! 唔使太擔心的~ 好多活動一到大家就ONLINE~

借位一用
中共網戰及分化指引

記得好似係學聯設死線升級，然後進退失據，之後開始散?
我冇去過現場

果陣有聲音要求學聯升級，學聯一直冇做，之後個運動開始頹，學聯設死線，冇回應，呼籲某一日出嚟，果日都多人，不過冇最多果陣咁多。警察由得佢哋衝，衝唔到，龍和道防線警察後退，成功佔到，不過好明顯係佢哋既策略黎，凌晨四點出速龍，一下就搞掂晒。之後好似就冇咩大事發生lu，直到清場。

利申，全部聽返黎

日本文化本來就係咁壓抑

支持

抗爭者要學識好似橡筋咁，精神要時鬆時緊至會長久，過度掹緊同過度玩膠都唔係好事嚟，要學識平衡

抗爭生活化 恆常化

係藍色既咪罷買罷食 活動就不斷參加

日本個 culture 根本就強迫證，咩都要求做到最好

人手置頂

唔係想攪快樂抗爭
但好似尋日有巴打祼跑找數都會有人口誅筆伐
手足們 輕鬆果幾個鐘場運動唔會散架
唔洗日日都苦大仇深先係抗爭架

好多堅持到今日嘅抗爭者已經睇清楚呢樣野架啦

我地會進化 會學習

開始左不分和勇嘅論調，算係見到曙光

設死線 - 撳錢 - 塞機場

錢係中共春袋

今次一定會揸實

821 元朗靜坐
822 中學生集會
823 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
831 民陣遊行

A revolution without dancing is a revolution not worth having.
—— Emma Goldman

?

chinazi

推，

機場活動 有成效，大家不要互相指責

Tui

啱呀

抗爭個base要擴大

唔同覺悟嘅人都有位參與

下面低成本抗爭例子幫手推推

「和理非」機場低風險後續運動之超大型社會實驗

612 721 728 805 811 818 831

作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同。

其實metoo嗰晚10點鳩叫大會係有用架,可以宣洩到少少壓力

今次行到哩步
正正因為大家有喘息休息既時間
大家加油

要求唔高唔代表無要求
跳閘 罷工都做唔到

612 721 728 805 811 818 831

死線

屌推呀

推 支持平衡

休息是為了走更長的路呀
大家唔好互相指責

唔出去都係一種策略

831

大家都係同路人

推返上去

希望大家比多啲鼓勵支持抗爭嘅人

無輪係新加入定一路支持嘅人

雨革同魚革失敗十係因為和勇各行各路 , 唔關乜鳩嘉年華事

所有嘢都要取個平衡點

見大家近期有少少分歧

加上大量滲透令分歧日深

要推返

唔好因為人做得唔夠得去屌人

叫人去第二度切蛋糕都叫苦行？

食蛋糕係對死左既手足唔尊重
同點要求對方點付出係無撚關係

拉

日本社運係指邊一場？
唔係太認識，想要個名google下資料

唔苦行都唔撚係喺靈堂切蛋糕呀？
咁鍾意快樂抗乜撚野爭 做港豬啦

吸取教訓：日本社運失敗的歷史

推呢個